共軍計畫2030年擁有「4個航母戰鬥群」 目標拿下台灣東部港口

國防安全研究院本（12）月初發布最新的「2019中共政軍發展評估報告」，內容指出，中國海軍計畫在2030年擁有4個航艦戰鬥群，尤其後兩艘將使用彈射方式起飛艦載機，而非前兩艘的滑躍方式；另外，中國把焦點擺在台灣，認為台灣位居第一島鏈關鍵位置。若能取得台灣東部港口，中國就能一勞永逸突破第一島鏈進入太平洋。

報告也指，中國企圖併吞台灣主要地緣戰略目標在取得台灣東部港口，由此可見海外基地的重要性；根據馬漢（Alfred Thayer Mahan）海權論，國家繁榮與國力有賴於海上交通線的控制，誰控制海洋，誰就控制世界。

值得警惕的是，解放軍海軍正在快速成長，中國改建前蘇聯瓦良格號的第1艘航艦遼寧號，2012年加入海軍服役；此外，國產的002也型已經進行多次海上測試，不久即將服役，中國海軍計畫在2030年擁有4個航艦戰鬥群。

報告統計，到目前為止， 遼寧艦編隊接近往返台海周邊總共7次，航程最遠曾至關島附近，隨行艦艇也越來越完整。美國國際評估與戰略中心（International Assessment and Strategy Center）亞洲軍事事務資深研究員費學禮（Rick Fisher）認為，佔領台灣將是中國對外擴張需要走出的關鍵一步，如果中國佔領台灣，中國海軍向外投射軍力將會方便許多。

前美國太平洋艦隊情報主管、退役海軍上校法內爾（James Fanell）也提及，北京不顧國際社會強烈反對在南海填海造島、實施軍事化，目的是讓中國軍隊未來在攻打台灣時可從南部進攻，而不必擔心美軍從背後實施反擊；隨著中國快速推進軍事現代化，北京攻打台灣風險正在提高。

古有北洋艦隊，今有南海艦隊。結果會一樣的

支那總要重複犯錯

1860年代，中國洋務運動展開。
1874年，日本以「保衛當地僑民」為藉口派兵登陸台灣，清兵以僅有之戰船赴台將其驅逐。此事件引起朝野的警惕，引發海防大籌議。李鴻章以「數千年未有之變局」，面對「數千年未有之強敵」的論據上書。清政府於是決定每年撥出白銀四百萬兩作為經費（實際用在購置軍艦款項只為每年一百萬兩），加快建設海軍。江蘇巡撫丁日昌擬出「海洋水師章程」六條，建議沿海建立水師。大清海軍計劃分為三支海軍艦隊：北洋水師負責山東、直隸及以北之黃海，南洋負責山東以南及長江以外之東海，粵洋負責福建及南海。[2]後來時任之南洋大臣沈葆楨，以四百萬年費同建南、北兩洋艦隊經費分散力量不足。而北洋艦隊負責守衛京師，奏准優先集全力建造。

唔好意思 借個位黎

新德國聯署

德國聯邦議院《全球馬格尼茨基法案》

仲差44000人!!!!

目標50000人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》--LIHKG

咁樣？

唔洗講咁多
2020 支爆

問題係「4個航母戰鬥群」要帶幾多尿袋先可以去到台灣東部?